[黃色經濟]黃色經濟的關鍵:黃色指數認證

睇過好幾個關於黃色經濟嘅post, 發現黃色經濟最難做嘅就係分辨黃藍

有人提出用人數投票，亦有人提出用發生係相關舖頭嘅事件(例如東主發表藍色意見)作為證據去分辨黃藍

兩者各有所長，亦有缺陷

所以我就諗可以用一個指數形式去表達一間舖黃色/藍色程度，用一間非牟利機構去每月/每半年更新每間舖嘅黃藍指數

呢個指數將會有不同項目，每個項目將會代表不同黃藍分數

例如:

派飯比示威者有黃色20分
商場開放比示威者暫避有黃色50分
東主發表撐警言論有藍色20分
每人網上投票亦佔一個分數

實際具體分數可以再仔細討論
但呢個黃藍指數就可以比人睇到一間舖有幾黃/有幾藍，而且可以比舖頭食兩家茶禮扮中立同時有藍色同黃色分數，但係決定權就係消費者度

最後就開一個好似openrice嘅網去例出每間舖嘅分數

而因為呢個黃色指數包含埋藍色分數，所以可以全面監控香港黃藍百分比及趨勢

但最難嘅地方就係每個月都要update每間舖涉及人力非常多
第二樣就係啲店舖冇任何黃藍分數令到個黃色指數冇乜參考價值

不過黃絲勢力眾多，要揾義工應該唔難
而冇分數呢個問題我諗我需要大家一齊諗諗點推動啲舖頭表下態喇

借位

可唔可以入黎幫推

（求人手置頂）【Twitter戰線】加入共識Channel + 有方法避免Twitter當bot同封帳！